2018年秋季日劇討論(4)

星期一（月曜日）
富士月21 《SUITS》
東京月22 《騷擾遊戲》

星期二（火曜日）
富士火21 《我們是奇蹟產生的》
TBS火22 《中學聖日記》

星期三（水曜日）
NTV水22 《無法成為野獸的我們》

星期四（木曜日）
朝日木21 《Legal V》
富士木22 《黃昏流星群》

星期五（金曜日）
TBS金22 《大戀愛》
朝日金23 《我與尾巴與神樂坂》

星期六（土曜日）
NTV土22《小偷刑警》

星期日（日曜日）
TBS日21 《下町火箭 2》
NTV日23《今日我至叻》

如欲劇透討論請先預告再細+深藍色字

圖透請先注明 [圖透], 然後貼上圖片link/高登加密法

日劇分季掃盲:

2018年夏季日劇討論

第98回日劇學院賞

最優秀作品賞
1. 繼母與女兒的藍調 （讀者第4位；記者第1位；審查第2位）
2. 晨間劇：半分、藍。 （讀者五甲不入；記者第2位；審查第1位）
3. dele （讀者第5位；記者第3位；審查第4位）
4. Good Doctor （讀者第1位；記者第4位；審查五甲不入）
5. 在世界角落找到我 （讀者五甲不入；記者五甲不入；審查第2位）

最佳男主角
1. 山崎賢人／Good Doctor （讀者第1位；記者第1位；審查第1位）
2. 山田孝之／dele （讀者第5位；記者第2位；審查第3位）
3. 菅田將暉／dele （讀者五甲不入；記者第5位；審查第2位）
4. 綾野剛／禿鷹 （讀者第4位；記者五甲不入；審查第5位）
5. 澤村一樹／絕對零度3 （讀者五甲不入；記者第5位；審查五甲不入）

最佳女主角
1. 永野芽郁／晨間劇：半分、藍。 （讀者第2位；記者第2位；審查第1位）
2. 綾瀨遙／繼母與女兒的藍調 （讀者第1位；記者第1位；審查第2位）
3. 石原里美／高嶺之花 （讀者第3位；記者第3位；審查第4位）
4. 松本穗香／在世界角落找到我 （讀者第5位；記者第4位；審查第3位）
5. 清原果耶／透明的遙籃 （讀者五甲不入；記者五甲不入；審查第5位）

最佳男配角
1. 佐藤健／晨間劇：半分、藍。 （讀者第1位；記者第1位；審查第2位）
2. 豐川悅司／晨間劇：半分、藍。 （讀者五甲不入；記者第3位；審查第1位）
3. 竹野內豐／繼母與女兒的藍調 （讀者五甲不入；記者第1位；審查第4位）
4. 峯田和伸／高嶺之花 （讀者五甲不入；記者第4位；審查第3位）

最佳女配角
1. 上野樹里／Good Doctor （讀者第1位；記者第3位；審查第3位）
2. 橫溝菜帆／繼母與女兒的藍調 （讀者五甲不入；記者第3位；審查第3位）
3. 上白石萌歌／繼母與女兒的藍調 （讀者五甲不入；記者第1位；審查五甲不入）
4. 松雪泰子／晨間劇：半分、藍。 （讀者第5位；記者五甲不入；審查第1位）

最佳歌曲
1. 星野源 《IDEA》／晨間劇：半分、藍。 （讀者第3位；記者第2位；審查第1位）
2. MISIA 《愛的形狀 feat. HIDE (GReeeeN)》／繼母與女兒的藍調 （讀者第5位；記者第1位；審查五甲不入）
3. Elvis Aaron Presley 《Love Me Tender》／高嶺之花 （讀者五甲不入；記者第5位；審查第2位）

最佳編劇
1. 森下佳子／繼母與女兒的藍調
2. 北川悅吏子／半分、藍。
3. 本多孝好、金城一紀、瀧本智行、青島武、德永富彥、渡邊雄介／dele

最佳導演
1. 常廣丈太、瀧本智行／dele
2. 田中健二、土井祥平、橋爪紳一朗、深川貴志、橋爪國臣、二見大輔、宇佐川隆史／晨間劇：半分、藍。
3. 平川雄一朗、中前勇兒／繼母與女兒的藍調

特別賞
《CHEER DANCE》的舞蹈表演

第99回日劇學院賞現正接受投票 至1月15號截止

下載同線上睇

屌你老母

開錯台
開返岩先

今季咁多套有11集

我們是奇蹟產生的真係幾好睇

sorry 朋友

結局先黎最低收視